---
title: 规划
date: 2018-11-02
comments: false
---

# 文档规范
- almond 杏仁果 2017-2018
- beechnut 山毛榉坚果 2019-future

# 学习中
- Spring Cloud 微服务解决方案
- Kubernetes 基于容器技术的分布式架构

# 计划
- Sharding-Sphere 分布式数据库中间件
- Vertx java框架

<!-- more -->

# 使用
- Mattermost 开源的slack，企业内部消息平台
- Vue&Angular WEB MVVM框架
- GitLab-CI 持续集成工具
- Docker 容器技术
- Docsify 静态文档工具
- JMeter 压力测试工具
- TICK技术栈 数据采集、存储、分析、监控方案

# 备选
- Mycat 数据库分库分表中间件
- Grafana 多数据源数据分析
- Jenkins 持续集成工具（目前最主流的CI工具）
- ~~Gitbook 静态文档工具（做协作平台，不在维护该工具）~~
- VuePress 静态文档工具（配置复杂，seo优化好）
- Guava Google的java工具类
- Dart 类js语言（沉迷于其它，暂无时间）

# 娱乐排行
- [TIOBE](https://www.tiobe.com/tiobe-index/)
- [TechEmpower Benchmarks](https://www.techempower.com/benchmarks/)
- [DB-Engines Ranking](https://db-engines.com/en/ranking)

